
<!-- TOC -->

- [Ajax 简介](#ajax-简介)
- [非侵入式 JavaScript](#非侵入式-javascript)
- [内置的辅助方法](#内置的辅助方法)
  - [远程元素](#远程元素)
    - [form_with](#form_with)
    - [link_to](#link_to)
    - [button_to](#button_to)
  - [定制远程元素](#定制远程元素)
    - [data-method](#data-method)
    - [data-url 和 data-params](#data-url-和-data-params)
    - [data-type](#data-type)
  - [确认](#确认)
  - [自动禁用](#自动禁用)
- [处理 Ajax 事件](#处理-ajax-事件)
  - [可停止的事件](#可停止的事件)
- [服务器端处理](#服务器端处理)
  - [一个简单的例子](#一个简单的例子)
- [Turbolinks](#turbolinks)
  - [Turbolinks 的工作原理](#turbolinks-的工作原理)
  - [页面内容变更事件](#页面内容变更事件)
- [其他资源](#其他资源)

<!-- /TOC -->

# Ajax 简介 

在理解 Ajax 之前,要先知道 Web 浏览器常规的工作原理.<br>
在浏览器的地址栏中输入 <http://localhost:3000> 后,浏览器(客户端)会向服务器发起一个请求.<br>
然后浏览器处理响应,获取相关的静态资源文件,比如 JavaScript、样式表和图像,然后显示页面内容.<br>
点击链接后发生的事情也是如此:获取页面,获取静态资源,把全部内容放在一起,显示最终的网页.<br>
这个过程叫做"请求响应循环".

JavaScript 也可以向服务器发起请求,并解析响应.<br>
而且还能更新网页中的内容.<br>
因此,JavaScript 程序员可以编写只更新部分内容的网页,而不用从服务器获取完整的页面数据.<br>
这是一种强大的技术,称之为 Ajax.

Rails 默认支持 CoffeeScript,后文所有的示例都用 CoffeeScript 编写.<br>
本文介绍的技术,在普通的 JavaScript 中也可以使用.

例如,下面这段 CoffeeScript 代码使用 jQuery 库发起一个 Ajax 请求:

```ruby
$.ajax(url: "/test").done (html) ->
  $("#results").append html
```

这段代码从 /test 地址上获取数据,然后把结果追加到 div#results 元素中.

Rails 内建了很多使用这种技术开发应用的功能,基本上无需自己动手编写上述代码.<br>
后文介绍 Rails 如何为开发这种应用提供协助,不过都构建在这种简单的技术之上.


# 非侵入式 JavaScript

Rails 使用一种叫做"非侵入式 JavaScript"(Unobtrusive JavaScript)的技术把 JavaScript 依附到 DOM 上.<br>
非侵入式 JavaScript 是前端开发社区推荐的做法,但有些教程可能会使用其他方式.

下面是编写 JavaScript 最简单的方式,可能见过,这叫做"行间 JavaScript":

```html
<a href="#" onclick="this.style.backgroundColor='#990000'">Paint it red</a>
```

点击链接后,链接的背景会变成红色.<br>
这种用法的问题是,如果点击链接后想执行大量 JavaScript 代码怎么办?

```html
<a href="#" onclick="this.style.backgroundColor='#009900';this.style.color='#FFFFFF';">Paint it green</a>
```

太别扭了,不是吗?可以把处理点击的代码定义成一个函数,用 CoffeeScript 编写如下:

```ruby
@paintIt = (element, backgroundColor, textColor) ->
  element.style.backgroundColor = backgroundColor
  if textColor?
    element.style.color = textColor
```

然后在页面中这么写:

```html
<a href="#" onclick="paintIt(this, '#990000')">Paint it red</a>
```

这种方法好点儿,但是如果很多链接需要同样的效果该怎么办呢?

```html
<a href="#" onclick="paintIt(this, '#990000')">Paint it red</a>
<a href="#" onclick="paintIt(this, '#009900', '#FFFFFF')">Paint it green</a>
<a href="#" onclick="paintIt(this, '#000099', '#FFFFFF')">Paint it blue</a>
```

这样非常不符合 DRY 原则.<br>
为了解决这个问题,可以使用"事件".<br>
在链接上添加一个 data-* 属性,然后把处理程序绑定到拥有这个属性的点击事件上:

```ruby
@paintIt = (element, backgroundColor, textColor) ->
  element.style.backgroundColor = backgroundColor
  if textColor?
    element.style.color = textColor
 
$ ->
  $("a[data-background-color]").click (e) ->
    e.preventDefault()
 
    backgroundColor = $(this).data("background-color")
    textColor = $(this).data("text-color")
    paintIt(this, backgroundColor, textColor)
```

```html
<a href="#" data-background-color="#990000">Paint it red</a>
<a href="#" data-background-color="#009900" data-text-color="#FFFFFF">Paint it green</a>
<a href="#" data-background-color="#000099" data-text-color="#FFFFFF">Paint it blue</a>
```

把这种方法称为" ***非侵入式 JavaScript*** ", **因为JavaScript 代码不再和 HTML 混合在一起** .<br>
这样做正确分离了关注点,易于修改功能.<br>
可以轻易地把这种效果应用到其他链接上,只要添加相应的 data 属性即可.<br>
可以简化并拼接全部 JavaScript,然后在各个页面加载一个 JavaScript 文件,这样只在第一次请求时需要加载,后续请求都会直接从缓存中读取.<br>
"非侵入式 JavaScript"带来的好处太多了.

Rails 团队极力推荐使用这种方式编写 CoffeeScript(以及 JavaScript),而且会发现很多代码库都采用了这种方式.


# 内置的辅助方法

## 远程元素

Rails 提供了很多视图辅助方法协助生成 HTML,如果想在元素上实现 Ajax 效果也没问题.

因为使用的是非侵入式 JavaScript,所以 Ajax 相关的辅助方法其实分成两部分,一部分是 JavaScript 代码,一部分是 Ruby 代码.

如果没有禁用 Asset Pipeline,rails-ujs 负责提供 JavaScript 代码,常规的 Ruby 视图辅助方法负责生成 DOM 标签.

应用在处理远程元素的过程中触发的不同事件参见下文.

### form_with

form_with 方法协助编写表单,默认假定表单使用 Ajax.<br>
如果不想使用 Ajax,把 :local 选项传给 form_with.

```erb
<%= form_with(model: @article) do |f| %>
  ...
<% end %>
```

生成的 HTML 如下:

```html
<form action="/articles" method="post" data-remote="true">
  ...
</form>
```

注意 data-remote="true" 属性,现在这个表单不会通过常规的方式提交,而是通过 Ajax 提交.

或许并不需要一个只能填写内容的表单,而是想在表单提交成功后做些事情.<br>
为此,要绑定 ajax:success 事件.<br>
处理表单提交失败的程序要绑定到 ajax:error 事件上.<br>
例如:

```ruby
$(document).ready ->
  $("#new_article").on("ajax:success", (e, data, status, xhr) ->
    $("#new_article").append xhr.responseText
  ).on "ajax:error", (e, xhr, status, error) ->
    $("#new_article").append "<p>ERROR</p>"
```
    
显然需要的功能比这要复杂,上面的例子只是个入门.


### link_to

link_to 方法用于生成链接,可以指定 :remote 选项,用法如下:

```ruby
<%= link_to "an article", @article, remote: true %>
```

生成的 HTML 如下:

```html
<a href="/articles/1" data-remote="true">an article</a>
```

绑定的 Ajax 事件和 form_with 方法一样.<br>
下面举个例子.<br>
假如有一个文章列表,想只点击一个链接就删除所有文章.<br>
视图代码如下:

```erb
<%= link_to "Delete article", @article, remote: true, method: :delete %>
```

CoffeeScript 代码如下:

```ruby
$ ->
  $("a[data-remote]").on "ajax:success", (e, data, status, xhr) ->
    alert "The article was deleted."
```

### button_to

button_to 方法用于生成按钮,可以指定 :remote 选项,用法如下:

```erb
<%= button_to "An article", @article, remote: true %>
```

生成的 HTML 如下:

```html
<form action="/articles/1" class="button_to" data-remote="true" method="post">
  <input type="submit" value="An article" />
</form>
```

因为生成的就是一个表单,所以 form_with 的全部信息都可使用.

## 定制远程元素

不编写任何 JavaScript 代码,仅通过 data-remote 属性就能定制元素的行为.<br>
此外,还可以指定额外的 data- 属性.

### data-method

链接始终发送 HTTP GET 请求.<br>
然而,如果的应用使用 REST 架构,有些链接其实要对服务器中的数据做些操作,因此必须发送 GET 之外的请求.<br>
这个属性用于标记这类链接,明确指定使用"post"、"put"或"delete"方法.

Rails 的处理方式是,点击链接后,在文档中构建一个隐藏的表单,<br>
把表单的 action 属性的值设为链接的 href 属性值,把表单的 method 属性的值设为链接的 data-method 属性值,然后提交表单.

由于通过表单提交 GET 和 POST 之外的请求未得到浏览器的广泛支持,<br>
所以其他 HTTP 方法其实是通过 POST 发送的,意欲发送的请求在 _method 参数中指明.<br>
Rails 能自动检测并处理这种情况.

### data-url 和 data-params

页面中有些元素并不指向任何 URL,但是却想让它们触发 Ajax 调用.<br>
为元素设定 data-url 和 data-remote 属性将向指定的 URL 发送 Ajax 请求.<br>
还可以通过 data-params 属性指定额外的参数.

例如,可以利用这一点在复选框上触发操作:

```html
<input type="checkbox" data-remote="true"
    data-url="/update" data-params="id=10" data-method="put">
```

### data-type

此外,在含有 data-remote 属性的元素上还可以通过 data-type 属性明确定义 Ajax 的 dataType.


## 确认

可以在链接和表单上添加 data-confirm 属性,让用户确认操作.<br>
呈献给用户的是 JavaScript confirm() 对话框,内容为 data-confirm 属性的值.<br>
如果用户选择"取消",操作不会执行.

在链接上添加这个属性后,对话框在点击链接后弹出;在表单上添加这个属性后,对话框在提交时弹出.<br>
例如:

```erb
<%= link_to "Dangerous zone", dangerous_zone_path,
  data: { confirm: 'Are you sure?' } %>
```

生成的 HTML 为:

```html
<a href="..." data-confirm="Are you sure?">Dangerous zone</a>
```

在表单的提交按钮上也可以设定这个属性.<br>
这样可以根据所按的按钮定制提醒消息.<br>
此时,不能在表单元素上设定 data-confirm 属性.

默认使用的是 JavaScript 确认对话框,不过可以定制这一行为,监听 confirm 时间,在对话框弹出之前触发.<br>
若想禁止弹出默认的对话框,让事件句柄返回 false.

## 自动禁用

还可以使用 disable-with 属性在提交表单的过程中禁用输入元素.<br>
这样能避免用户不小心点击两次,发送两个重复的 HTTP 请求,导致后端无法正确处理.<br>
这个属性的值是按钮处于禁用状态时显示的新值.

带有 data-method 属性的链接也可设定这个属性.

例如:

```erb
<%= form_with(model: @article.new) do |f| %>
  <%= f.submit data: { "disable-with": "Saving..." } %>
<%= end %>
```

生成的表单包含:

```html
<input data-disable-with="Saving..." type="submit">
```

# 处理 Ajax 事件

带 data-remote 属性的元素具有下述事件.

这些事件绑定的句柄的第一个参数始终是事件对象.<br>
下面列出的是事件对象之后的其他参数.<br>
例如,如果列出的参数是 xhr, settings,那么定义句柄时要写为 function(event, xhr, settings).

事件名|额外参数|触发时机
-|-|-
ajax:before||在整个 Ajax 调用开始之前,如果被停止了,就不再调用.
ajax:beforeSend|xhr, options|在发送请求之前,如果被停止了,就不再发送.
ajax:send|xhr|发送请求时.
ajax:success|xhr, status, err|Ajax 调用结束,返回表示成功的响应时.
ajax:error|xhr, status, err|Ajax 调用结束,返回表示失败的响应时.
ajax:complete|xhr, status|Ajax 调用结束时,不管成功还是失败.
ajax:aborted:file|elements|有非空文件输入时,如果被停止了,就不再调用.

## 可停止的事件

如果在 ajax:before 或 ajax:beforeSend 的句柄中返回 false,不会发送 Ajax 请求.<br>
ajax:before 事件可用于在序列化之前处理表单数据.<br>
ajax:beforeSend 事件也可用于添加额外的请求首部.

如果停止 ajax:aborted:file 事件,<br>
允许浏览器通过常规方式(即不是 Ajax)提交表单这个默认行为将失效,表单根本无法提交.<br>
利用这一点可以自行实现通过 Ajax 上传文件的变通方式.


# 服务器端处理

Ajax 不仅涉及客户端,服务器端也要做处理.<br>
Ajax 请求一般不返回 HTML,而是 JSON.<br>
下面详细说明处理过程.

## 一个简单的例子

假设在网页中要显示一系列用户,还有一个新建用户的表单.<br>
控制器的 index 动作如下所示:

```ruby
class UsersController < ApplicationController
  def index
    @users = User.all
    @user = User.new
  end
  # ...
```

index 视图(app/views/users/index.html.erb)如下:

```erb
<b>Users</b>
 
<ul id="users">
<%= render @users %>
</ul>
 
<br>
 
<%= form_with(model: @user) do |f| %>
  <%= f.label :name %><br>
  <%= f.text_field :name %>
  <%= f.submit %>
<% end %>
```

app/views/users/_user.html.erb 局部视图的内容如下:

```erb
<li><%= user.name %></li>
```

index 页面的上部显示用户列表,下部显示新建用户的表单.

下部的表单会调用 UsersController 的 create 动作.<br>
因为表单的 remote 选项为 true,所以发给 UsersController 的是 Ajax 请求,使用 JavaScript 处理.<br>
要想处理这个请求,控制器的 create 动作应该这么写:

```ruby
# app/controllers/users_controller.rb
# ......
def create
  @user = User.new(params[:user])
 
  respond_to do |format|
    if @user.save
      format.html { redirect_to @user, notice: 'User was successfully created.' }
      format.js
      format.json { render json: @user, status: :created, location: @user }
    else
      format.html { render action: "new" }
      format.json { render json: @user.errors, status: :unprocessable_entity }
    end
  end
end
```

注意,在 respond_to 块中使用了 format.js,这样控制器才能响应 Ajax 请求.<br>
然后还要新建 app/views/users/create.js.erb 视图文件,编写发送响应以及在客户端执行的 JavaScript 代码.

```ruby
$("<%= escape_javascript(render @user) %>").appendTo("#users");
```

# Turbolinks

Rails 提供了 Turbolinks 库,它使用 Ajax 渲染页面,在多数应用中可以提升页面加载速度.

## Turbolinks 的工作原理

Turbolinks 为页面中所有的 \<a> 元素添加一个点击事件处理程序.<br>
如果浏览器支持 PushState,Turbolinks 会发起 Ajax 请求,解析响应,然后使用响应主体替换原始页面的整个 \<body> 元素.<br>
最后,使用 PushState 技术更改页面的 URL,让新页面可刷新,并且有个精美的 URL.

要想使用 Turbolinks,只需将其加入 Gemfile,<br>
然后在 app/assets/javascripts/application.js 中加入: 

```js
//= require turbolinks.
```

如果某个链接不想使用 Turbolinks,可以在链接中添加 data-turbolinks="false" 属性:

```html
<a href="..." data-turbolinks="false">No turbolinks here</a>.
```

## 页面内容变更事件

编写 CoffeeScript 代码时,经常需要在页面加载时做一些事情.<br>
在 jQuery 中,可以这么写:

```ruby
$(document).ready ->
  alert "page has loaded!"
```

不过,Turbolinks 改变了常规的页面加载流程,不会触发这个事件.<br>
如果编写了类似上面的代码,要将其修改为:

```ruby
$(document).on "turbolinks:load", ->
  alert "page has loaded!"
```

其他可用事件的详细信息,参阅 Turbolinks 的自述文件.


# 其他资源

下面列出一些链接,可以帮助进一步学习:

[jquery-ujs 的维基](https://github.com/rails/jquery-ujs/wiki)

[其他介绍 jquery-ujs 的文章](https://github.com/rails/jquery-ujs/wiki/External-articles)

[Rails 3 Remote Links and Forms: A Definitive Guide](http://www.alfajango.com/blog/rails-3-remote-links-and-forms/)

[Railscasts: Unobtrusive JavaScript](http://railscasts.com/episodes/205-unobtrusive-javascript)

[Railscasts: Turbolinks](http://railscasts.com/episodes/390-turbolinks)
